[無乜人知] 中國共產黨誕生紀念日

中國共產黨誕生紀念日，又稱建黨節、中國共產黨建黨日、中國共產黨建黨紀念日、七一建黨節、黨的生日等，是為紀念中國共產黨於1921年7月成立而設立的紀念日，1941年中共中央正式將慶祝日期定為每年的7月1日。[1]中華人民共和國成立後，該紀念日成為一個全國性節日，但不是法定節日。每年7月1日前後，中共各級黨組織都會開展黨員教育和紀念活動。在部分如70周年、80周年、90周年這樣的特殊年份，中共中央會在7月1日前後召開紀念大會，並由中共中央總書記發表講話，其講話精神會成為黨員教育的學習內容。

最早紀念中國共產黨成立的是共產國際，1936年共產國際舉行了一系列紀念中共成立15周年的活動。1938年，陝北抗日根據地慶祝中共成立17周年時需要確立日期；但時在延安的中國共產黨第一次全國代表大會代表毛澤東、董必武等人都只記得中共一大召開時為7月，而未能記住具體日期，於是商議將7月1日作為紀念日。1941年6月，中共中央發出紀念中共誕生二十周年的指示，正式將7月1日確立為中共誕生紀念日。

中共一大開幕日期經過考證被確認為1921年7月23日後，中國共產黨誕生紀念日的日期並沒有隨之更正，仍然在7月1日慶祝。